#
#
# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Automatically generated, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2015, 2016.
# Darcy Shen <sadhen@zoho.com>, 2015.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-12-15 14:57+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2016-12-18 17:14+0800\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 2.0\n"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 2
# File: raw/man1/date.1, line: 2
# File: raw/man1/date.1, line: 2
#. type: TH
# File: raw/man1/date.1, line: 2
#, no-wrap
msgid "DATE"
msgstr "DATE"

# File: raw/man1/date.1, line: 2
# File: raw/man1/date.1, line: 2
# File: raw/man1/date.1, line: 2
#. type: TH
# File: raw/man1/date.1, line: 2
#, no-wrap
msgid "December 2016"
msgstr "2016年12月"

# File: raw/man1/date.1, line: 2
# File: raw/man1/date.1, line: 2
# File: raw/man1/date.1, line: 2
#. type: TH
# File: raw/man1/date.1, line: 2
#, no-wrap
msgid "GNU coreutils 8.26"
msgstr "GNU coreutils 8.26"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 2
# File: raw/man1/date.1, line: 2
# File: raw/man1/date.1, line: 2
#. type: TH
# File: raw/man1/date.1, line: 2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "用户命令"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 3
# File: raw/man1/date.1, line: 3
# File: raw/man1/date.1, line: 3
#. type: SH
# File: raw/man1/date.1, line: 3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 5
# File: raw/man1/date.1, line: 5
# File: raw/man1/date.1, line: 5
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 5
msgid "date - print or set the system date and time"
msgstr "date - 输出或设置系统日期与时间"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 5
# File: raw/man1/date.1, line: 5
# File: raw/man1/date.1, line: 5
#. type: SH
# File: raw/man1/date.1, line: 5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

# File: raw/man1/date.1, line: 8
# File: raw/man1/date.1, line: 8
# File: raw/man1/date.1, line: 8
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 8
msgid "B<date> [I<\\,OPTION\\/>]... [I<\\,+FORMAT\\/>]"
msgstr "B<date> [I<\\,选项\\/>]... [I<\\,+格式\\/>]"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 11
# File: raw/man1/date.1, line: 11
# File: raw/man1/date.1, line: 11
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 11
#, fuzzy
msgid ""
"B<date> [I<\\,-u|--utc|--universal\\/>] [I<\\,MMDDhhmm\\/>[[I<\\,CC\\/>]I<\\,"
"YY\\/>][I<\\,.ss\\/>]]"
msgstr "B<date> [I<-u|--utc|--universal>] [I<MMDDhhmm>[[I<CC>]I<YY>][I<.ss>]]"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 11
# File: raw/man1/date.1, line: 11
# File: raw/man1/date.1, line: 11
#. type: SH
# File: raw/man1/date.1, line: 11
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 15
# File: raw/man1/date.1, line: 15
# File: raw/man1/date.1, line: 15
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 15
msgid "Display the current time in the given FORMAT, or set the system date."
msgstr "按照给定格式显示当前时间，或设置系统日期。"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 17
# File: raw/man1/date.1, line: 17
# File: raw/man1/date.1, line: 17
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 17
msgid ""
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too."
msgstr "必选参数对长短选项同时适用。"

# File: raw/man1/date.1, line: 17
# File: raw/man1/date.1, line: 17
# File: raw/man1/date.1, line: 17
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 17
#, no-wrap
msgid "B<-d>, B<--date>=I<\\,STRING\\/>"
msgstr "B<-d>, B<--date>=I<\\,字符串\\/>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 20
# File: raw/man1/date.1, line: 20
# File: raw/man1/date.1, line: 20
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 20
msgid "display time described by STRING, not 'now'"
msgstr "显示由字符串指定的时间，而不是当前时间"

# File: raw/man1/date.1, line: 49
# File: raw/man1/date.1, line: 20
# File: raw/man1/date.1, line: 20
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 20
#, no-wrap
msgid "B<--debug>"
msgstr "B<--debug>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 24
# File: raw/man1/date.1, line: 24
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 24
msgid "annotate the parsed date, and warn about questionable usage to stderr"
msgstr ""

#
# File: raw/man1/date.1, line: 20
# File: raw/man1/date.1, line: 24
# File: raw/man1/date.1, line: 24
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 24
#, fuzzy, no-wrap
msgid "B<-f>, B<--file>=I<\\,DATEFILE\\/>"
msgstr "B<-f>, B<--file>=I<日期文件>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 23
# File: raw/man1/date.1, line: 27
# File: raw/man1/date.1, line: 27
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 27
#, fuzzy
msgid "like B<--date>; once for each line of DATEFILE"
msgstr "如同将日期文件中的每行作为 B<--date> 的参数"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 23
# File: raw/man1/date.1, line: 27
# File: raw/man1/date.1, line: 27
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 27
#, fuzzy, no-wrap
msgid "B<-I[FMT]>, B<--iso-8601>[=I<\\,FMT\\/>]"
msgstr "B<-I[TIMESPEC]>, B<--iso-8601>[=I<TIMESPEC>]"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 30
# File: raw/man1/date.1, line: 34
# File: raw/man1/date.1, line: 34
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 34
#, fuzzy
msgid ""
"output date/time in ISO 8601 format.  FMT='date' for date only (the "
"default), \\&'hours', 'minutes', 'seconds', or 'ns' for date and time to the "
"indicated precision.  Example: 2006-08-14T02:34:56-06:00"
msgstr ""
"以 ISO 8601 格式输出日期和/或时间。TIMESPEC='date' 只显示日期（默认值）， "
"\\&'hours', 'minutes', 'seconds' 或 'ns' 可以指定显示日期和时间的精确度。"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 30
# File: raw/man1/date.1, line: 34
# File: raw/man1/date.1, line: 34
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 34
#, no-wrap
msgid "B<-R>, B<--rfc-2822>"
msgstr "B<-R>, B<--rfc-2822>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 34
# File: raw/man1/date.1, line: 38
# File: raw/man1/date.1, line: 38
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 38
#, fuzzy
msgid ""
"output date and time in RFC 2822 format.  Example: Mon, 14 Aug 2006 02:34:56 "
"B<-0600>"
msgstr "以 RFC 2822 格式输出日期与时间。例：Mon, 07 Aug 2006 12:34:56 B<-0600>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 34
# File: raw/man1/date.1, line: 38
# File: raw/man1/date.1, line: 38
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 38
#, fuzzy, no-wrap
msgid "B<--rfc-3339>=I<\\,FMT\\/>"
msgstr "B<--rfc-3339>=I<TIMESPEC>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 40
# File: raw/man1/date.1, line: 44
# File: raw/man1/date.1, line: 44
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 44
#, fuzzy
msgid ""
"output date/time in RFC 3339 format.  FMT='date', 'seconds', or 'ns' for "
"date and time to the indicated precision.  Example: 2006-08-14 02:34:56-06:00"
msgstr ""
"以 RFC 3339 格式输出日期和时间。TIMESPEC='date', 'seconds' 或 'ns' 指定显示日"
"期和时间的精确度。日期和时间两部分由一个空格分隔：2006-08-07 12:34:56-06:00"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 40
# File: raw/man1/date.1, line: 44
# File: raw/man1/date.1, line: 44
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 44
#, fuzzy, no-wrap
msgid "B<-r>, B<--reference>=I<\\,FILE\\/>"
msgstr "B<-r>, B<--reference>=I<文件>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 43
# File: raw/man1/date.1, line: 47
# File: raw/man1/date.1, line: 47
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 47
msgid "display the last modification time of FILE"
msgstr "显示指定文件的最后修改时间"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 43
# File: raw/man1/date.1, line: 47
# File: raw/man1/date.1, line: 47
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 47
#, fuzzy, no-wrap
msgid "B<-s>, B<--set>=I<\\,STRING\\/>"
msgstr "B<-s>, B<--set>=I<字符串>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 46
# File: raw/man1/date.1, line: 50
# File: raw/man1/date.1, line: 50
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 50
#, fuzzy
msgid "set time described by STRING"
msgstr "将时间设置为字符串描述的时间"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 46
# File: raw/man1/date.1, line: 50
# File: raw/man1/date.1, line: 50
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 50
#, no-wrap
msgid "B<-u>, B<--utc>, B<--universal>"
msgstr "B<-u>, B<--utc>, B<--universal>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 49
# File: raw/man1/date.1, line: 53
# File: raw/man1/date.1, line: 53
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 53
#, fuzzy
msgid "print or set Coordinated Universal Time (UTC)"
msgstr "输出或设置协调世界时 (UTC)"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 49
# File: raw/man1/date.1, line: 53
# File: raw/man1/date.1, line: 53
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 53
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 52
# File: raw/man1/date.1, line: 56
# File: raw/man1/date.1, line: 56
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 56
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 52
# File: raw/man1/date.1, line: 56
# File: raw/man1/date.1, line: 56
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 56
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 55
# File: raw/man1/date.1, line: 59
# File: raw/man1/date.1, line: 59
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 59
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 57
# File: raw/man1/date.1, line: 61
# File: raw/man1/date.1, line: 61
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 61
#, fuzzy
msgid "FORMAT controls the output.  Interpreted sequences are:"
msgstr "格式字符串控制输出。转义序列如下所示："

#
# File: raw/man1/date.1, line: 57
# File: raw/man1/date.1, line: 61
# File: raw/man1/date.1, line: 61
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 61
#, no-wrap
msgid "%%"
msgstr "%%"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 60
# File: raw/man1/date.1, line: 64
# File: raw/man1/date.1, line: 64
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 64
msgid "a literal %"
msgstr "一个 % 字符"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 60
# File: raw/man1/date.1, line: 64
# File: raw/man1/date.1, line: 64
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 64
#, no-wrap
msgid "%a"
msgstr "%a"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 63
# File: raw/man1/date.1, line: 67
# File: raw/man1/date.1, line: 67
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 67
#, fuzzy
msgid "locale's abbreviated weekday name (e.g., Sun)"
msgstr "星期日期名称的缩略本地表示（例，'日'）"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 63
# File: raw/man1/date.1, line: 67
# File: raw/man1/date.1, line: 67
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 67
#, no-wrap
msgid "%A"
msgstr "%A"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 66
# File: raw/man1/date.1, line: 70
# File: raw/man1/date.1, line: 70
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 70
#, fuzzy
msgid "locale's full weekday name (e.g., Sunday)"
msgstr "星期日期的本地全称（例，'星期日'）"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 66
# File: raw/man1/date.1, line: 70
# File: raw/man1/date.1, line: 70
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 70
#, no-wrap
msgid "%b"
msgstr "%b"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 69
# File: raw/man1/date.1, line: 73
# File: raw/man1/date.1, line: 73
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 73
#, fuzzy
msgid "locale's abbreviated month name (e.g., Jan)"
msgstr "月份名称的缩略本地表示（例，' 1月'，'12月'）"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 69
# File: raw/man1/date.1, line: 73
# File: raw/man1/date.1, line: 73
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 73
#, no-wrap
msgid "%B"
msgstr "%B"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 72
# File: raw/man1/date.1, line: 76
# File: raw/man1/date.1, line: 76
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 76
#, fuzzy
msgid "locale's full month name (e.g., January)"
msgstr "月份的本地全称（例，'一月'）"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 72
# File: raw/man1/date.1, line: 76
# File: raw/man1/date.1, line: 76
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 76
#, no-wrap
msgid "%c"
msgstr "%c"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 75
# File: raw/man1/date.1, line: 79
# File: raw/man1/date.1, line: 79
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 79
#, fuzzy
msgid "locale's date and time (e.g., Thu Mar 3 23:05:25 2005)"
msgstr "日期和时间的本地表示（例，'2005年03月03日"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 75
# File: raw/man1/date.1, line: 79
# File: raw/man1/date.1, line: 79
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 79
#, no-wrap
msgid "%C"
msgstr "%C"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 78
# File: raw/man1/date.1, line: 82
# File: raw/man1/date.1, line: 82
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 82
#, fuzzy
msgid "century; like %Y, except omit last two digits (e.g., 20)"
msgstr "世纪；类似 %Y，但是省略最后两位数字（例，'20'）"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 78
# File: raw/man1/date.1, line: 82
# File: raw/man1/date.1, line: 82
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 82
#, no-wrap
msgid "%d"
msgstr "%d"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 81
# File: raw/man1/date.1, line: 85
# File: raw/man1/date.1, line: 85
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 85
#, fuzzy
msgid "day of month (e.g., 01)"
msgstr "月份中的天数（例，'01'）"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 81
# File: raw/man1/date.1, line: 85
# File: raw/man1/date.1, line: 85
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 85
#, no-wrap
msgid "%D"
msgstr "%D"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 84
# File: raw/man1/date.1, line: 88
# File: raw/man1/date.1, line: 88
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 88
#, fuzzy
msgid "date; same as %m/%d/%y"
msgstr "日期；与 %m/%d/%y 相同"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 84
# File: raw/man1/date.1, line: 88
# File: raw/man1/date.1, line: 88
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 88
#, no-wrap
msgid "%e"
msgstr "%e"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 87
# File: raw/man1/date.1, line: 91
# File: raw/man1/date.1, line: 91
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 91
#, fuzzy
msgid "day of month, space padded; same as %_d"
msgstr "月份中的天数，不够两位数时左侧添加空格；与 %_d 相同"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 87
# File: raw/man1/date.1, line: 91
# File: raw/man1/date.1, line: 91
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 91
#, no-wrap
msgid "%F"
msgstr "%F"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 90
# File: raw/man1/date.1, line: 94
# File: raw/man1/date.1, line: 94
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 94
#, fuzzy
msgid "full date; same as %Y-%m-%d"
msgstr "完整日期；与 %Y-%m-%d 相同"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 90
# File: raw/man1/date.1, line: 94
# File: raw/man1/date.1, line: 94
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 94
#, no-wrap
msgid "%g"
msgstr "%g"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 93
# File: raw/man1/date.1, line: 97
# File: raw/man1/date.1, line: 97
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 97
#, fuzzy
msgid "last two digits of year of ISO week number (see %G)"
msgstr "ISO 星期数的后两位（见 %G）"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 93
# File: raw/man1/date.1, line: 97
# File: raw/man1/date.1, line: 97
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 97
#, no-wrap
msgid "%G"
msgstr "%G"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 96
# File: raw/man1/date.1, line: 100
# File: raw/man1/date.1, line: 100
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 100
#, fuzzy
msgid "year of ISO week number (see %V); normally useful only with %V"
msgstr "ISO 星期数对应的年份（见 %V）；通常只在与 %V 共用时有意义"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 96
# File: raw/man1/date.1, line: 100
# File: raw/man1/date.1, line: 100
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 100
#, no-wrap
msgid "%h"
msgstr "%h"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 99
# File: raw/man1/date.1, line: 103
# File: raw/man1/date.1, line: 103
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 103
#, fuzzy
msgid "same as %b"
msgstr "和 %b 相同"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 99
# File: raw/man1/date.1, line: 103
# File: raw/man1/date.1, line: 103
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 103
#, no-wrap
msgid "%H"
msgstr "%H"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 102
# File: raw/man1/date.1, line: 106
# File: raw/man1/date.1, line: 106
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 106
#, fuzzy
msgid "hour (00..23)"
msgstr "小时 (00..23)"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 102
# File: raw/man1/date.1, line: 106
# File: raw/man1/date.1, line: 106
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 106
#, no-wrap
msgid "%I"
msgstr "%I"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 105
# File: raw/man1/date.1, line: 109
# File: raw/man1/date.1, line: 109
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 109
#, fuzzy
msgid "hour (01..12)"
msgstr "小时 (01..12)"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 105
# File: raw/man1/date.1, line: 109
# File: raw/man1/date.1, line: 109
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 109
#, no-wrap
msgid "%j"
msgstr "%j"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 108
# File: raw/man1/date.1, line: 112
# File: raw/man1/date.1, line: 112
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 112
#, fuzzy
msgid "day of year (001..366)"
msgstr "一年中的天数 (001..366)"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 108
# File: raw/man1/date.1, line: 112
# File: raw/man1/date.1, line: 112
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 112
#, no-wrap
msgid "%k"
msgstr "%k"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 111
# File: raw/man1/date.1, line: 115
# File: raw/man1/date.1, line: 115
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 115
#, fuzzy
msgid "hour, space padded ( 0..23); same as %_H"
msgstr "小时 ( 0..23)，不够两位数时左侧添加空格；与 %_H 相同"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 111
# File: raw/man1/date.1, line: 115
# File: raw/man1/date.1, line: 115
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 115
#, no-wrap
msgid "%l"
msgstr "%l"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 114
# File: raw/man1/date.1, line: 118
# File: raw/man1/date.1, line: 118
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 118
#, fuzzy
msgid "hour, space padded ( 1..12); same as %_I"
msgstr "小时 ( 1..12)，不够两位数时左侧添加空格；与 %_H 相同"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 114
# File: raw/man1/date.1, line: 118
# File: raw/man1/date.1, line: 118
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 118
#, no-wrap
msgid "%m"
msgstr "%m"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 117
# File: raw/man1/date.1, line: 121
# File: raw/man1/date.1, line: 121
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 121
#, fuzzy
msgid "month (01..12)"
msgstr "月份 (01..12)"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 117
# File: raw/man1/date.1, line: 121
# File: raw/man1/date.1, line: 121
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 121
#, no-wrap
msgid "%M"
msgstr "%M"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 120
# File: raw/man1/date.1, line: 124
# File: raw/man1/date.1, line: 124
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 124
#, fuzzy
msgid "minute (00..59)"
msgstr "分钟 (00..59)"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 120
# File: raw/man1/date.1, line: 124
# File: raw/man1/date.1, line: 124
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 124
#, no-wrap
msgid "%n"
msgstr "%n"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 123
# File: raw/man1/date.1, line: 127
# File: raw/man1/date.1, line: 127
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 127
#, fuzzy
msgid "a newline"
msgstr "一个换行符"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 123
# File: raw/man1/date.1, line: 127
# File: raw/man1/date.1, line: 127
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 127
#, no-wrap
msgid "%N"
msgstr "%N"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 126
# File: raw/man1/date.1, line: 130
# File: raw/man1/date.1, line: 130
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 130
#, fuzzy
msgid "nanoseconds (000000000..999999999)"
msgstr "纳秒 (000000000..999999999)"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 126
# File: raw/man1/date.1, line: 130
# File: raw/man1/date.1, line: 130
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 130
#, no-wrap
msgid "%p"
msgstr "%p"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 129
# File: raw/man1/date.1, line: 133
# File: raw/man1/date.1, line: 133
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 133
#, fuzzy
msgid "locale's equivalent of either AM or PM; blank if not known"
msgstr "与 AM 或 PM 等价的本地表示；如果未知则为空"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 129
# File: raw/man1/date.1, line: 133
# File: raw/man1/date.1, line: 133
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 133
#, no-wrap
msgid "%P"
msgstr "%P"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 132
# File: raw/man1/date.1, line: 136
# File: raw/man1/date.1, line: 136
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 136
#, fuzzy
msgid "like %p, but lower case"
msgstr "类似 %p，但是使用小写字符"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 136
# File: raw/man1/date.1, line: 136
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 136
#, no-wrap
msgid "%q"
msgstr ""

#
# File: raw/man1/date.1, line: 108
# File: raw/man1/date.1, line: 139
# File: raw/man1/date.1, line: 139
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 139
#, fuzzy
msgid "quarter of year (1..4)"
msgstr "一年中的天数 (001..366)"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 132
# File: raw/man1/date.1, line: 139
# File: raw/man1/date.1, line: 139
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 139
#, no-wrap
msgid "%r"
msgstr "%r"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 135
# File: raw/man1/date.1, line: 142
# File: raw/man1/date.1, line: 142
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 142
#, fuzzy
msgid "locale's 12-hour clock time (e.g., 11:11:04 PM)"
msgstr "12小时制钟表时间的本地表示（例，'下午 11时11分04秒'）"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 135
# File: raw/man1/date.1, line: 142
# File: raw/man1/date.1, line: 142
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 142
#, no-wrap
msgid "%R"
msgstr "%R"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 138
# File: raw/man1/date.1, line: 145
# File: raw/man1/date.1, line: 145
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 145
#, fuzzy
msgid "24-hour hour and minute; same as %H:%M"
msgstr "24小时制的小时与分钟；与 %H:%M 相同"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 138
# File: raw/man1/date.1, line: 145
# File: raw/man1/date.1, line: 145
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 145
#, no-wrap
msgid "%s"
msgstr "%s"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 141
# File: raw/man1/date.1, line: 148
# File: raw/man1/date.1, line: 148
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 148
#, fuzzy
msgid "seconds since 1970-01-01 00:00:00 UTC"
msgstr "自 1970-01-01 00:00:00 UTC 以来的秒数"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 141
# File: raw/man1/date.1, line: 148
# File: raw/man1/date.1, line: 148
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 148
#, no-wrap
msgid "%S"
msgstr "%S"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 144
# File: raw/man1/date.1, line: 151
# File: raw/man1/date.1, line: 151
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 151
#, fuzzy
msgid "second (00..60)"
msgstr "秒 (00..60)"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 144
# File: raw/man1/date.1, line: 151
# File: raw/man1/date.1, line: 151
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 151
#, no-wrap
msgid "%t"
msgstr "%t"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 147
# File: raw/man1/date.1, line: 154
# File: raw/man1/date.1, line: 154
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 154
#, fuzzy
msgid "a tab"
msgstr "一个制表符"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 147
# File: raw/man1/date.1, line: 154
# File: raw/man1/date.1, line: 154
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 154
#, no-wrap
msgid "%T"
msgstr "%T"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 150
# File: raw/man1/date.1, line: 157
# File: raw/man1/date.1, line: 157
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 157
#, fuzzy
msgid "time; same as %H:%M:%S"
msgstr "时间；与 %H:%M:%S 相同"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 150
# File: raw/man1/date.1, line: 157
# File: raw/man1/date.1, line: 157
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 157
#, no-wrap
msgid "%u"
msgstr "%u"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 153
# File: raw/man1/date.1, line: 160
# File: raw/man1/date.1, line: 160
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 160
#, fuzzy
msgid "day of week (1..7); 1 is Monday"
msgstr "一周中的天数 (1..7)；1 是周一"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 153
# File: raw/man1/date.1, line: 160
# File: raw/man1/date.1, line: 160
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 160
#, no-wrap
msgid "%U"
msgstr "%U"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 156
# File: raw/man1/date.1, line: 163
# File: raw/man1/date.1, line: 163
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 163
#, fuzzy
msgid "week number of year, with Sunday as first day of week (00..53)"
msgstr "一年中的星期数；周日作为一周的第一天 (00..53)"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 156
# File: raw/man1/date.1, line: 163
# File: raw/man1/date.1, line: 163
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 163
#, no-wrap
msgid "%V"
msgstr "%V"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 159
# File: raw/man1/date.1, line: 166
# File: raw/man1/date.1, line: 166
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 166
#, fuzzy
msgid "ISO week number, with Monday as first day of week (01..53)"
msgstr "ISO 星期数，周一作为一周的第一天 (01..53)"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 159
# File: raw/man1/date.1, line: 166
# File: raw/man1/date.1, line: 166
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 166
#, no-wrap
msgid "%w"
msgstr "%w"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 162
# File: raw/man1/date.1, line: 169
# File: raw/man1/date.1, line: 169
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 169
#, fuzzy
msgid "day of week (0..6); 0 is Sunday"
msgstr "一周中的天数 (0..6)；0 是周日"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 162
# File: raw/man1/date.1, line: 169
# File: raw/man1/date.1, line: 169
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 169
#, no-wrap
msgid "%W"
msgstr "%W"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 165
# File: raw/man1/date.1, line: 172
# File: raw/man1/date.1, line: 172
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 172
#, fuzzy
msgid "week number of year, with Monday as first day of week (00..53)"
msgstr "一年中的星期数；周一作为一周的第一天 (00..53)"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 165
# File: raw/man1/date.1, line: 172
# File: raw/man1/date.1, line: 172
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 172
#, no-wrap
msgid "%x"
msgstr "%x"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 168
# File: raw/man1/date.1, line: 175
# File: raw/man1/date.1, line: 175
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 175
#, fuzzy
msgid "locale's date representation (e.g., 12/31/99)"
msgstr "本地的日期表示（例如，'12/31/99', '1999年12月31日')"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 168
# File: raw/man1/date.1, line: 175
# File: raw/man1/date.1, line: 175
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 175
#, no-wrap
msgid "%X"
msgstr "%X"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 171
# File: raw/man1/date.1, line: 178
# File: raw/man1/date.1, line: 178
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 178
#, fuzzy
msgid "locale's time representation (e.g., 23:13:48)"
msgstr "本地的时间表示（例如，'23:13:48', '23时13分48秒')"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 171
# File: raw/man1/date.1, line: 178
# File: raw/man1/date.1, line: 178
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 178
#, no-wrap
msgid "%y"
msgstr "%y"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 174
# File: raw/man1/date.1, line: 181
# File: raw/man1/date.1, line: 181
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 181
#, fuzzy
msgid "last two digits of year (00..99)"
msgstr "年份的后两位数字 (00..99)"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 174
# File: raw/man1/date.1, line: 181
# File: raw/man1/date.1, line: 181
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 181
#, no-wrap
msgid "%Y"
msgstr "%Y"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 177
# File: raw/man1/date.1, line: 184
# File: raw/man1/date.1, line: 184
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 184
#, fuzzy
msgid "year"
msgstr "年份"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 177
# File: raw/man1/date.1, line: 184
# File: raw/man1/date.1, line: 184
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 184
#, no-wrap
msgid "%z"
msgstr "%z"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 180
# File: raw/man1/date.1, line: 187
# File: raw/man1/date.1, line: 187
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 187
#, fuzzy
msgid "+hhmm numeric time zone (e.g., B<-0400>)"
msgstr "+hhmm 数字时区表示（例，'B<-0400>'）"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 180
# File: raw/man1/date.1, line: 187
# File: raw/man1/date.1, line: 187
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 187
#, no-wrap
msgid "%:z"
msgstr "%:z"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 183
# File: raw/man1/date.1, line: 190
# File: raw/man1/date.1, line: 190
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 190
#, fuzzy
msgid "+hh:mm numeric time zone (e.g., B<-04>:00)"
msgstr "+hh:mm 数字时区表示（例，'B<-04>:00'）"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 183
# File: raw/man1/date.1, line: 190
# File: raw/man1/date.1, line: 190
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 190
#, no-wrap
msgid "%::z"
msgstr "%::z"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 186
# File: raw/man1/date.1, line: 193
# File: raw/man1/date.1, line: 193
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 193
#, fuzzy
msgid "+hh:mm:ss numeric time zone (e.g., B<-04>:00:00)"
msgstr "+hh:mm:ss 数字时区表示（例，'B<-04>:00:00'）"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 186
# File: raw/man1/date.1, line: 193
# File: raw/man1/date.1, line: 193
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 193
#, no-wrap
msgid "%:::z"
msgstr "%:::z"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 189
# File: raw/man1/date.1, line: 196
# File: raw/man1/date.1, line: 196
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 196
#, fuzzy
msgid "numeric time zone with : to necessary precision (e.g., B<-04>, +05:30)"
msgstr "数字时区表示，':' 在精确度需要的时候添加（例，'B<-04>, +05:30'）"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 189
# File: raw/man1/date.1, line: 196
# File: raw/man1/date.1, line: 196
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 196
#, no-wrap
msgid "%Z"
msgstr "%Z"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 192
# File: raw/man1/date.1, line: 199
# File: raw/man1/date.1, line: 199
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 199
#, fuzzy
msgid "alphabetic time zone abbreviation (e.g., EDT)"
msgstr "拉丁字母表示的时区缩写（例，'EDT'）"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 195
# File: raw/man1/date.1, line: 202
# File: raw/man1/date.1, line: 202
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 202
#, fuzzy
msgid ""
"By default, date pads numeric fields with zeroes.  The following optional "
"flags may follow '%':"
msgstr "默认情况下，date 使用 0 填充空白位。下列可选标志可以跟随在 '%' 之后："

#
# File: raw/man1/date.1, line: 195
# File: raw/man1/date.1, line: 202
# File: raw/man1/date.1, line: 202
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 202
#, no-wrap
msgid "-"
msgstr "-"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 198
# File: raw/man1/date.1, line: 205
# File: raw/man1/date.1, line: 205
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 205
#, fuzzy
msgid "(hyphen) do not pad the field"
msgstr "（连字符）不要填充空白位"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 198
# File: raw/man1/date.1, line: 205
# File: raw/man1/date.1, line: 205
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 205
#, no-wrap
msgid "_"
msgstr "_"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 201
# File: raw/man1/date.1, line: 208
# File: raw/man1/date.1, line: 208
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 208
#, fuzzy
msgid "(underscore) pad with spaces"
msgstr "（下划线）使用空格填充空白位"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 201
# File: raw/man1/date.1, line: 208
# File: raw/man1/date.1, line: 208
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 208
#, no-wrap
msgid "0"
msgstr "0"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 204
# File: raw/man1/date.1, line: 211
# File: raw/man1/date.1, line: 211
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 211
msgid "(zero) pad with zeros"
msgstr "（零）使用数字 0 填充空白位"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 204
# File: raw/man1/date.1, line: 211
# File: raw/man1/date.1, line: 211
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 211
#, no-wrap
msgid "^"
msgstr "^"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 207
# File: raw/man1/date.1, line: 214
# File: raw/man1/date.1, line: 214
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 214
msgid "use upper case if possible"
msgstr "如果可能，使用大写形式"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 207
# File: raw/man1/date.1, line: 214
# File: raw/man1/date.1, line: 214
#. type: TP
# File: raw/man1/date.1, line: 214
#, no-wrap
msgid "#"
msgstr "#"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 210
# File: raw/man1/date.1, line: 217
# File: raw/man1/date.1, line: 217
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 217
#, fuzzy
msgid "use opposite case if possible"
msgstr "如果可能，使用大小写的相反格式"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 215
# File: raw/man1/date.1, line: 222
# File: raw/man1/date.1, line: 222
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 222
#, fuzzy
msgid ""
"After any flags comes an optional field width, as a decimal number; then an "
"optional modifier, which is either E to use the locale's alternate "
"representations if available, or O to use the locale's alternate numeric "
"symbols if available."
msgstr ""
"在任何标志之后可接一个可选的域宽，由阿拉伯数字表示；然后可接一个可选的修饰"
"符。该修饰符可以为 'E'，表示在可用的情况下使用本地的备选表示方式；也可以为 "
"'O'，表示在可用的情况下使用本地的数字符号表示方式。"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 215
# File: raw/man1/date.1, line: 222
# File: raw/man1/date.1, line: 222
#. type: SH
# File: raw/man1/date.1, line: 222
#, no-wrap
msgid "EXAMPLES"
msgstr "范例"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 217
# File: raw/man1/date.1, line: 224
# File: raw/man1/date.1, line: 224
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 224
#, fuzzy
msgid "Convert seconds since the epoch (1970-01-01 UTC) to a date"
msgstr "将自 epoch (1970-01-01 UTC) 以来的秒数转换为一个日期"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 219
# File: raw/man1/date.1, line: 226
# File: raw/man1/date.1, line: 226
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 226
msgid "CW<$ date --date='@2147483647'>"
msgstr "CW<$ date --date='@2147483647'>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 221
# File: raw/man1/date.1, line: 228
# File: raw/man1/date.1, line: 228
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 228
#, fuzzy
msgid "Show the time on the west coast of the US (use tzselect(1) to find TZ)"
msgstr "显示美国西海岸的当前时间（使用 tzselect(1) 来寻找 TZ）"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 223
# File: raw/man1/date.1, line: 230
# File: raw/man1/date.1, line: 230
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 230
msgid "CW<$ TZ='America/Los_Angeles' date>"
msgstr "CW<$ TZ='America/Los_Angeles' date>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 225
# File: raw/man1/date.1, line: 232
# File: raw/man1/date.1, line: 232
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 232
#, fuzzy
msgid "Show the local time for 9AM next Friday on the west coast of the US"
msgstr "显示美国西海岸下周五上午 9 时的当地时间"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 227
# File: raw/man1/date.1, line: 234
# File: raw/man1/date.1, line: 234
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 234
msgid "CW<$ date --date='TZ=\"America/Los_Angeles\" 09:00 next Fri'>"
msgstr "CW<$ date --date='TZ=\"America/Los_Angeles\" 09:00 next Fri'>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 227
# File: raw/man1/date.1, line: 234
# File: raw/man1/date.1, line: 234
#. type: SH
# File: raw/man1/date.1, line: 234
#, no-wrap
msgid "DATE STRING"
msgstr "日期字符串"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 236
# File: raw/man1/date.1, line: 243
# File: raw/man1/date.1, line: 243
#.  NOTE: keep this paragraph in sync with the one in touch.x
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 243
msgid ""
"The --date=STRING is a mostly free format human readable date string such as "
"\"Sun, 29 Feb 2004 16:21:42 -0800\" or \"2004-02-29 16:21:42\" or even "
"\"next Thursday\".  A date string may contain items indicating calendar "
"date, time of day, time zone, day of week, relative time, relative date, and "
"numbers.  An empty string indicates the beginning of the day.  The date "
"string format is more complex than is easily documented here but is fully "
"described in the info documentation."
msgstr ""
"“--date=字符串”选项中的的字符串可以是人类易于理解阅读的日期字符串，例如 "
"\"Sun, 29 Feb 2004 16:21:42 -0800\" 或 \"2004-02-29 16:21:42\"，甚至可以是 "
"\"next Thursday\"。一个日期字符串可能包含表示日历日期、一日中的具体时间、时"
"区、星期、相对时间、相对日期和数字的信息。一个空字符串表示当日的起始。日期字"
"符串的具体格式较为复杂，在手册页中难以简单描述清楚，但是您可以在 info 文档中"
"找到完整内容。"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 236
# File: raw/man1/date.1, line: 243
# File: raw/man1/date.1, line: 243
#. type: SH
# File: raw/man1/date.1, line: 243
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 238
# File: raw/man1/date.1, line: 245
# File: raw/man1/date.1, line: 245
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 245
msgid "Written by David MacKenzie."
msgstr "由 David MacKenzie 编写。"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 238
# File: raw/man1/date.1, line: 245
# File: raw/man1/date.1, line: 245
#. type: SH
# File: raw/man1/date.1, line: 245
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 240
# File: raw/man1/date.1, line: 247
# File: raw/man1/date.1, line: 247
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 247
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr "GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 242
# File: raw/man1/date.1, line: 249
# File: raw/man1/date.1, line: 249
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 249
msgid ""
"Report date translation bugs to E<lt>http://translationproject.org/team/E<gt>"
msgstr ""
"请向 E<lt>http://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告 date 的翻译"
"错误。"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 242
# File: raw/man1/date.1, line: 249
# File: raw/man1/date.1, line: 249
#. type: SH
# File: raw/man1/date.1, line: 249
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 245
# File: raw/man1/date.1, line: 252
# File: raw/man1/date.1, line: 252
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 252
msgid ""
"Copyright \\(co 2016 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2016 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#
# File: raw/man1/date.1, line: 248
# File: raw/man1/date.1, line: 255
# File: raw/man1/date.1, line: 255
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 255
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."

#
# File: raw/man1/date.1, line: 248
# File: raw/man1/date.1, line: 255
# File: raw/man1/date.1, line: 255
#. type: SH
# File: raw/man1/date.1, line: 255
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 250
# File: raw/man1/date.1, line: 257
# File: raw/man1/date.1, line: 257
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 257
msgid ""
"Full documentation at: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/dateE<gt>"
msgstr "完整文档请见： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/dateE<gt>"

#
# File: raw/man1/date.1, line: 251
# File: raw/man1/date.1, line: 258
# File: raw/man1/date.1, line: 258
#. type: Plain text
# File: raw/man1/date.1, line: 258
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) date invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用： info \\(aq(coreutils) date invocation\\(aq"

#
#
#
#
#~ msgid "March 2015"
#~ msgstr "2015年三月"
